쯧쯧.. 천천히 먹어 체할라. 엄마아빠 쎄빠지게 일하고 있으면 니들 목구녕은 니들이 알아서 따듬으야지, 누가 넣주기 바라면 안되는겨. 세상 먹고 살기가 쉽가니? 배고프다고 쌩라면이나 쥐어뜯고 있으면 워칙혀. 끓여 먹으야지. 라면만 끓여 먹을게 아니라 앞으론 밥도 해먹어. 느그 엄마는 니 나이에 별의별거 다 혔다. 밥혀먹고 빨래하고 청소하고 핵교 댕겼어.
엄마는 어른이잖아요.
첨부터 어른이었가니? 느그 엄마도 맨첨에는 애기로 태어났어. 아까 할머니가 라면 끓이는거 갈케줬지? 뭐라 그렸어?
몰라요.
물을 냄비에 붓고 팔팔 끓으면 라면하고 스프를 넣란 말여. 밥 없을때는 니들끼리 해먹어. 엄마손 바라지 말고. 느그 엄마 시방 정신없다. 돈버느라고.
